{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"18","quiz":[{"id":302,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس تبهر نظرك، في هذه الحالة :","a":"تجتاز المركبة التي أمامك .","b":"سر بسرعة تلائم مدى الرؤية","answer":"2"},{"id":310,"question":"عند السير الى الخلف وعند اداره المقود الى اليسار","a":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليمين","b":"مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما تقترب من مفترق طرق مليء بالمركبات","a":"تمهل لكي تمكن المركبات من اخلاء المفترق","b":"استمر بالسير لكي لا تعرقل حركة السير من خلفك","answer":"1"},{"id":325,"question":"ما هي الجملة الصحيحة ؟","a":"السرعة محدودة للسائق الجديد فقط","b":"السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة","answer":"2"},{"id":304,"question":"المسافة التي تقطعها المركبة من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل حتى التوقف تكون اكبر","a":"اذا كانت سرعة السير بطيئه","b":"كلما كانت سرعة السير اكبر","answer":"2"},{"id":318,"question":"عند دخولك مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك","a":"تزيد من سرعتك لكي تعبر","b":"تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الاولوية","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما على السائق عمله عند الاقتراب لمقطع من الطريق عليه زيت","a":"يستمر بالسير العادي لأن الزيت يساعد على زيادة الاحتكاك","b":"يتمهل جدا بالسير ويجتهد أن لا يستعمل الفرامل","answer":"2"},{"id":319,"question":"هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟","a":"نعم","b":"نعم في المركبات الثقيلة فقط","answer":"1"},{"id":326,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين مع خط فاصل متقطع ، امامك عربه يجرها حيوان","a":"ممنوع الاجتياز بتاتا الا اذا كانت هناك اشارة سير تسمح ذلك","b":"مسموح لك ان تجتازها فقط اذا كانت الطريق خالية","answer":"2"},{"id":309,"question":"عند السير ليلا ، زمن رد الفعل يكون :","a":"أطول لعدم وضوح الرؤية","b":"زمن رد الفعل لا يتغير في الظلام","answer":"1"},{"id":311,"question":"امامك توقفت مركبة داخل مفترق غير مجهز باشارة ضوئية ومليء بحركة السير","a":"الاجتياز ممنوع بتاتا","b":"يمكن الاجتياز اذا كانت هناك اشاره تشير الى نهاية منع التجاوز","answer":"1"},{"id":313,"question":"في طريق ليست خالية ولمسافة كافية","a":"ممنوع الاجتياز فقط اذا اقيمت شاخصة ممنوع الاجتياز","b":"ممنوع الاجتياز","answer":"2"},{"id":315,"question":"مسموح ان تخترق خط متقطع","a":"فقط اذا متطلبات السير تستوجب ذلك","b":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد","answer":"1"},{"id":329,"question":"عندما تسير في طريق منحدرة","a":"تسير بالغيار النيوترال لكي تسيطر على المركبة","b":"يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء","answer":"2"},{"id":305,"question":"كيف تسير في طريق رطبة مع حفر مليئة بالماء :","a":"تضغط على دعسة الفرامل بالتناوب","b":"تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف","answer":"2"},{"id":328,"question":"عندما تدخل الى مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وشعرت ان المركبة التي تقترب الى المفترق لا تنوي اعطائك حق الاولوية","a":"تتمهل وحتى الوقوف عند الضرورة الى ان يكون المفترق خاليا","b":"تمهل ، وقف ، فقط اذا المركبة كانت قادمة عن يمينك","answer":"1"},{"id":303,"question":"إذا شعرت بحدوث بنشر عند سيرك في المركبة ، عليك","a":"الدوس على  الفرامل تدريجيا وبتمهل الى أن تقف المركبة","b":"ان تضغط على دعسة الفرامل بقوة لتوقف المركبة حالا","answer":"1"},{"id":314,"question":"عندما تسير في طريق ليست بلدية وفي حالة وجود ضباب","a":"يجب ان تسير بسرعة تلائم مدى رؤيتك في هذه الحالة","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":327,"question":"أنت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس","a":"لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة","b":"حق الاولوية للمركبة النازلة في جميع الاحوال","answer":"1"},{"id":301,"question":"اذا كان هناك شك بان المركبة التي تسير امامك قد تنحرف يسارا ، هل يجوز اجتيازها","a":"ممنوع الاجتياز","b":"عليك الاجتياز بسرعه فائقة على قدر الامكان","answer":"1"},{"id":322,"question":"عند اجتيازك مركبة يجب الاخذ بعين الاعتبار","a":"حالة الطريق","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":320,"question":"هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الاخضر في الاشارة الضوئية ؟","a":"كلا، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في المفترق","b":"نعم اذا لم تكن هناك شاخصات في المفترق","answer":"1"},{"id":316,"question":"عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات","a":"قف خارج المفترق الى ان يخلو من المركبات","b":"ادخل المفترق فقط اذا كان لك حق الاولوية","answer":"1"},{"id":317,"question":"عند انهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين","a":"يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد المحافظة على مسافة كافية","b":"لا مانع من البقاء في المسلك الايسر اذا كانت الطريق خالية","answer":"1"},{"id":323,"question":"سائق المركبة التي تسير امامك اعطى اشارة بأنه يريد الاستدارة الى اليسار","a":"يجوز العبور عن يمينه فقط في مفترق طرق منظم بآلة ضوئية","b":"يجوز العبور عن يمينه مع اخذ الحذر والتأكد ان عرض الطريق يكفي لذلك","answer":"2"},{"id":321,"question":"كيف يتصرف السائق عند ظهور ضوء اخضر متقطع في الاشارة الضوئية ؟","a":"هناك مجال لرأي السائق بالتوقف او اختراق المفترق","b":"يدخل المفترق بحذر شديد","answer":"1"},{"id":300,"question":"أنت تسير في طريق وفجأة قدمت مركبة من الاتجاه المعاكس على المسلك الذي تسير فيه ، عليك :","a":"أن تستعمل الزامور لتؤشر للسائق الرجوع الى مسلكه","b":"أن تتمهل وتتجه الى اليمين قدر الامكان وحتى الخروج الى هامش الطريق","answer":"2"},{"id":312,"question":"دخلت المفترق بضوء اخضر في الاشارة الضوئية وفجأة تحول الى اصفر","a":"تستمر بالسير وتخلي المفترق بحذر وبسرعة على قدر الامكان","b":"تقف وتسير بالمركبة الى الخلف لكي تخلي المفترق","answer":"1"},{"id":306,"question":"عند السير في طريق رطبة","a":"هناك امكانيةبان تميل المركبة  الى التزحلق كلما زادت السرعة","b":"تتزحلق المركبة الا اذا طغطنا بصوره متقطعة على دعسة الفرامل","answer":"1"},{"id":307,"question":"قبل البدء بالسير من المهم أن نفحص","a":"ملائمة المقعد للسائق","b":"جميع الاجوبة صحيحة","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}